\section{Konfettiii!}
\lbyte

\subsection{Lösung mit Klasse}
\subsubsection{main (Programmablauf)}
\begin{lstlisting}
int anzahl = 1000; 
Partikel[] partikel = new Partikel[anzahl];

void setup(){
	size(1000, 1000);
	background(0);
	noStroke();
	// einzelne Partikel erstellen
	for (int i = 0; i < anzahl; i++){
		// Zufällige Verteilung der Partikel zu Anfang
		partikel[i] = new Partikel(random(0, width), random(0, height)); 
	}
}

void draw(){
	background(0);
	for (int i = 0; i < anzahl; i++){
		// Berechne eine neue Position für jeden Partikel
		partikel[i].move();
		// Ersetze aus dem Fenster gefallene Partikel
		if( !(partikel[i].imFenster(
		-(partikel[i].durchmesser/2),
		 width + (partikel[i].durchmesser/2),
		  -(partikel[i].durchmesser/2), 
		height + (partikel[i].durchmesser/2))
		)){
			// Zeichne jeden Partikel in seiner zugehörigen Farbe
			partikel[i] = new Partikel(mouseX, mouseY);
		}
		// Zeichne jeden Partikel in seiner zugehörigen Farbe 
		partikel[i].show();
	}
}
\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht es weiter...
\pagebreak

\subsubsection{Klasse Partikel}
\begin{lstlisting}
class Partikel{
	float durchmesser = 20;
	float gravity = 0.2;
	float x;
	float y;
	float vx;
	float vy;
	color c;
	
	Partikel(float x, float y){
		float mF = 256.0;
		this.x = x;
		this.y = y;
		this.vx = random(-5, 5);
		this.vy = random(-20, -5);
		this.c = color(floor(random(mF)),
						floor(random(mF)), 
						floor(random(mF))); 
	}
	
	// Neue Position errechnen
	void move(){
		this.x += this.vx;
		this.y += this.vy;
		this.vy += this.gravity;  
	}
	
	// Darstellen an aktueller Position
	void show(){
		fill(this.c);
		circle(x, y, this.durchmesser);
	}
	
	// Übergrüfen, ob der Partikel sich in einem bestimmten, viereckigen Bereich befindet
	boolean imFenster(
		float linkeGrenze, 
		float rechteGrenze, 
		float obereGrenze, 
		float untereGrenze){
		if (this.x <= linkeGrenze || this.x >= rechteGrenze || this.y <= obereGrenze || this.y >= untereGrenze) {
			return false; 
		} else {
			return true;
		}
	}
}
\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht es weiter...
\pagebreak


\subsection{Lösung ohne Klasse (über mehrere Arrays)}
\begin{lstlisting}
// Diese Lösung verwendet mehrere Arrays. 
// Der Konfettiregen kann aber auch über ein Array für Objekte der Klasse "Partikel" (selbst erstellt) umgesetzt werden.

int anzahl = 1000;
float gravity = 0.2;
int durchmesser = 20;

float[] x = new float[anzahl];
float[] vx = new float[anzahl];

float[] y = new float[anzahl];
float[] vy = new float[anzahl];

color[] c = new color[anzahl];

void setup() {
	size(1000, 1000);
	background(0);
	noStroke();
	
	//einzelne Partikel erstellen
	for (int i = 0; i < anzahl; i++) {
		// Zufällige Verteilung der Partikel zu Anfang
		x[i] = random(0, width);
		vx[i] = random(-5, 5);
		
		y[i] = random(0, height);
		vy[i] = random(-20, -5);
		
		c[i] = color(random(256), random(256), random(256));
	}
}

void draw() {
	background(0);
	// Berechne eine neue Position für jeden Partikel
	for (int i = 0; i < anzahl; i++) {
		
		x[i] += vx[i];
		y[i] += vy[i];
		
		vy[i] += gravity;    
		
		// Ersetze aus dem Fenster gefallene Partikel
		if (x[i] <= 0-durchmesser/2 || x[i] >= width+durchmesser/2 || y[i] <= 0-durchmesser/2 || y[i] >= height+durchmesser/2) {
			
			x[i] = mouseX;
			y[i] = mouseY;
			
			vx[i] = random(-5, 5);
			vy[i] = random(-20, -5);
			
			c[i] = color(random(256), random(256), random(256));
		}
		// Zeichne jeden Partikel in seiner zugehörigen Farbe
		fill(c[i]);
		ellipse(x[i], y[i], durchmesser, durchmesser);
	}
}
\end{lstlisting}
